\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{ucs}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{float}

\usepackage{pgfplots} % para uso do pacote pgfplots

\author{Vitor Matosinho Martins}
\title{Plots}

\begin{document}
\maketitle

\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{tikzpicture}
		\begin{loglogaxis}[xlabel=Cost,ylabel=Error]
			\addplot coordinates {
				(5,	8.31160034e-02)
				(17,2.54685628e-02)
				(49,7.40715288e-03)
				(129,2.10192154e-03)
				(321,5.87352989e-04)
				(769,1.62269942e-04)
				(1793, 4.44248889e-05)
				(4097, 1.20714122e-05)
				(9217, 3.26101452e-06)
			};
			\addplot coordinates {
				(7,	8.47178381e-02)
				(31,3.04409349e-02)
				(111,1.02214539e-02)
				(351,3.30346265e-03)
				(1023, 1.03886535e-03)
				(2815, 3.19646457e-04)
				(7423, 9.65789766e-05)
				(18943, 2.87339125e-05)
				(47103, 8.43749881e-06)
			};
			\legend{Caso 1,Caso 2}
		\end{loglogaxis}
	\end{tikzpicture}
	\caption{\label{fig:1} Exemplo de 2 gráficos de pontos unidos por retas}
\end{figure}

A figura \ref{fig:1} representa um conjunto de 2 gráficos de pontos unidos
por linhas retas. A escala dos eixos é logarítmica.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[height=9cm,width=9cm,grid=major,]
			\addplot {-x^5 - 242};
			\addlegendentry{model}
			\addplot coordinates {
				(-4.77778,2027.60977)
				(-3.55556,347.84069)
				(-2.33333,22.58953)
				(-1.11111,-493.50066)
				(0.11111,46.66082)
				(1.33333,-205.56286)
				(2.55556,-341.40638)
				(3.77778,-1169.24780)
				(5.00000,-3269.56775)
			};
			\addlegendentry{estimate}
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption{\label{fig:2}2 gráficos juntos, com 1 deles sendo um conjunto de pontos}
\end{figure}

A Figura \ref{fig:2} representa um conjunto de 2 gráficos, em que o primeiro é
uma função de x ($-x^5 - 242$), e o segundo é um conjunto de pontos unidos por uma
linha.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}
			\addplot {x^2 + 4};
			\addplot {-5*x^3 - x^2};
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption{\label{fig:3}Gráficos que representam 2 funções de x}
\end{figure}

A Figura \ref{fig:3} representa 2 funções de x. As funções são $x^2 + 4$ e $-5x^3 - x^2$

%Pode-se ler uma tabela de valores:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[xlabel=x,ylabel=sin(x)]
			\addplot table {sinx.dat};
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption{\label{fig:4}Gráfico de pontos importados de um arquivo}
\end{figure}

A Figura \ref{fig:4} representa uma importação de dados de um arquivo (em forma de tabela).
Os pontos aproximam uma função senoidal.
O arquivo é um conjunto de pontos criado em Scilab. 

%Ou fazer leitura de arquivo de pontos
\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[xlabel=x,ylabel=log(x)]
			\addplot file {logx.dat};
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption{\label{fig:5}Gráfico de pontos importados de um arquivo}
\end{figure}

A Figura \ref{fig:5} representa uma importação de dados de um arquivo.
Os pontos aproximam uma função logarítimica.
O arquivo é um conjunto de pontos criado em Scilab. 


%site para baixar a ferramenta de conversão de Matlab para Tikz
%http://win.ua.ac.be/~nschloe/content/matlab2tikz
%link para o arquivo
%http://www.mathworks.com/matlabcentral/fileexchange/22022?controller=file_infos&download=true
%link para o projeto em git
%https://github.com/nschloe/matlab2tikz

\end{document}
